想出國實習但口袋不夠深？美和科技大學今年與新加坡飯店業者合作，省去仲介費後，選送了三十名學生，預計七月開始在新加坡實習一年，校方還提供每人最高五萬元的預支資金，讓弱勢學生一圓出國夢。 美和科大副校長翁順祥指出，有別以往透過仲介接洽，今年校長林顯輝與校內老師親赴新加坡，走訪各實習單位，海外飯店也跨海來到美和進行面試，徵選學生到新加坡支薪實習，校方同時啟用校內預支方案，減緩學生的經濟壓力。 三年級的潘冠旻說，他父母國小時就離異，與姊姊跟著爸爸生活，國一時爸爸因病去世，他就和姊姊半工半讀，完全不敢抱持出國的夢想，他勤練英文，很榮幸被新加坡飯店相中，實習每個月支薪約台幣三萬八千元。 自新加坡返台的美和餐旅系講師莊哲賓指出，台灣學生相對英語能力不足，但餐飲技術、服務態度方面都很優秀，只要加強英語能力，比起台灣目前22Ｋ的環境，新加坡的薪資與人才需求，是台灣餐旅系學生的一大出路。